% ----------------------------------------------------------------
% sfedu_preamble.tex
% Методические указания, стандарт ЮФУ
% Общая преамбула
% Использование: в начале файла добавить:
%   \input sfedu_preamble
% Создано: 25 января 2012 г., изменено 11 июня 2014 г.
% ----------------------------------------------------------------

\documentclass [fontsize=14pt] {scrartcl}
%\documentclass [a4paper, 10pt] {extarticle}

\usepackage [T2A] {fontenc}
\usepackage [utf8] {inputenc}
\usepackage [english, russian] {babel}

%\usepackage {amsmath}
\usepackage [fixamsmath] {mathtools}    % Расширения формул
\usepackage {amssymb}
\usepackage [thmmarks, amsmath] {ntheorem}    % Оформление теорем
\usepackage {ifpdf}        % Проверка, генерируется ли PDF
\usepackage {microtype}    % Для выступа краёв и расширения шрифтов
\usepackage {titling}
\usepackage {cite}         % Сортировка и слияние номеров в списках цитат
\usepackage {xspace}
\usepackage{textcase}      % Преобразование к верхнему регистру

\ifpdf
  %
  \usepackage [pdftex] {graphicx}
  %
  \DeclareGraphicsRule {*} {mps} {*} {}
  %
\else
  %
  \usepackage [draft] {graphicx}
  %
  \DeclareGraphicsRule {*} {eps} {*} {}
  %
\fi

% ----------------------------------------------------------------
% Настройка внешнего вида

\frenchspacing

% amssymb

\renewcommand {\le} {\leqslant}
\renewcommand {\ge} {\geqslant}
\renewcommand {\emptyset} {\varnothing}


% underlined blanks
\newcommand{\uline}[1]{\rule[0pt]{#1}{0.4pt}}


% ntheorem

\theorempreskipamount 0.6cm

\theoremstyle {plain} %
\theoremheaderfont {\normalfont \bfseries} %
\theorembodyfont {\slshape} %
\theoremsymbol {\ensuremath {_\Box}} %
\theoremseparator {:} %
\newtheorem {mystatement} {Утверждение} [section] %
\newtheorem {mylemma} {Лемма} [section] %
\newtheorem {mycorollary} {Следствие} [section] %

\theoremstyle {nonumberplain} %
\theoremseparator {.} %
\theoremsymbol {\ensuremath {_\diamondsuit}} %
\newtheorem {mydefinition} {Определение} %

\theoremstyle {plain} %
\theoremheaderfont {\normalfont \bfseries} 
\theorembodyfont {\normalfont} 
%\theoremsymbol {\ensuremath {_\Box}} %
\theoremseparator {.} %
\newtheorem {mytask} {Задача} [section]%
\renewcommand{\themytask}{\arabic{mytask}}

\theoremheaderfont {\scshape} %
\theorembodyfont {\upshape} %
\theoremstyle {nonumberplain} %
\theoremseparator {} %
\theoremsymbol {\rule {1ex} {1ex}} %
\newtheorem {myproof} {Доказательство} %

\theorembodyfont {\upshape} %
%\theoremindent 0.5cm
\theoremstyle {nonumberbreak} \theoremseparator {\\} %
\theoremsymbol {\ensuremath {\ast}} %
\newtheorem {myexample} {Пример} %
\newtheorem {myexamples} {Примеры} %

\theoremheaderfont {\itshape} %
\theorembodyfont {\upshape} %
\theoremstyle {nonumberplain} %
\theoremseparator {:} %
\theoremsymbol {\ensuremath {_\triangle}} %
\newtheorem {myremark} {Замечание} %
\theoremstyle {nonumberbreak} %
\newtheorem {myremarks} {Замечания} %

% ----------------------------------------------------------------
% Настройки, специфические для требований к методическим указаниям

\usepackage %
[ %
  left = 2cm,
  right = 1.5cm,
  top = 2.5cm,
  bottom = 2.5cm,
  includefoot,
  footskip = 1cm
] %
  {geometry}



\usepackage {fancyhdr}
\usepackage [indentafter, outermarks, explicit] {titlesec} % Стиль заголовков
\usepackage [titletoc, title] {appendix}   % Заголовок приложения
\usepackage {compactbib}    % Заголовок списка литературы
\usepackage {caption}       % Стиль названий рисунков
\usepackage {enumitem}      % Списки с настройкой отступов
\usepackage{setspace}       % Межстрочный интервал
\usepackage{ltablex}        % tabularX + longtable

% Шрифты

\usepackage{paratype}
%\usepackage {droid}
%\usepackage{mathptmx}
%\usepackage {mmasym}
%\usepackage {psfonts}
%\usepackage{lmodern}
%var1: lh additions for bold concrete fonts
%\usepackage{lh-t2axccr}
%var2: the package below could be covered with fd-files
%\usepackage{lh-t2accr}
%\usepackage {pscyr}

\setkomafont{disposition}{}
\setkomafont{subsection}{\textsf}

%\renewcommand {\rmdefault} {ftm}

%\def\contentsname{Моё кино!\MakeTextUppercase{Содержание}}

% Геометрия текста

%\renewcommand {\baselinestretch} {1.5}
\onehalfspacing
%\renewcommand {\parindent} {1.27cm}
\parindent=1.27cm
%\def\figurename{Рисунок}
\renewcommand \figurename {Рисунок}

% fancyhdr

\fancypagestyle {plain} %
{ %
  \fancyhf {} %
  \renewcommand {\headrulewidth} {0pt} %
  \renewcommand {\footrulewidth} {0pt} %
} %

% titlesec

\titleformat %
  {\section} [block] %
  {\filcenter} {\thetitle} {1em} %
  {\textsf{\MakeTextUppercase {#1}}}% \\ }

\titlespacing %
  {\section} %
  {0pt} {34pt} {34pt}

\titleformat %
  {\subsection} [block] %[runin] %
  {\hspace* {\parindent}} {\thetitle} {1ex} %
  {\textsf{#1}} %[\\ \hspace* {\parindent}\hbox to 0pt {}]

\titlespacing %
  {\subsection} %
  {0pt} {17pt} {0pt}

% caption

\DeclareCaptionLabelSeparator {emdash} { --- }

\captionsetup [figure] %
{
  margin = 10pt,
  font = large,
  justification = centering,
  labelsep = emdash,
  singlelinecheck = false
}

% enumitem

\setlist %
{ %
  leftmargin = \parindent, itemsep=.5ex, topsep=.4ex
} %

\setitemize %
{ %
  label = --
} %

%\setenumerate[1]%
%{ %
%  label = \alph*),
%  ref = \emph {\alph*)}
%} %

%\setenumerate[2]%
%{ %
%  label = \arabic*),
%  ref = \emph {\arabic*)}
%} %

\makeatletter
    \AddEnumerateCounter{\asbuk}{\@asbuk}{м)}
\makeatother
\renewcommand{\labelenumi}{\asbuk{enumi})}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii})}
% ltablex

\newcolumntype {L} {>{---}l}

%\KOMAoptions{DIV=calc}

% Макросы настройки титульной страницы

\newcommand \byauthors [1] %
{ %
  \newcommand \thebyauthors {#1} %
} %

\newcommand \printedaccording [1] %
{ %
  \newcommand \theprintedaccording {#1} %
} %

\AtBeginDocument %
{ %
  %
  \renewcommand \contentsname {\MakeTextUppercase {Содержание}}
  \renewcommand \figurename {Рисунок}
  %
  \thispagestyle {plain}
  %
  \begin {center}
    %
    \MakeTextUppercase {МИНИСТЕРСТВО ОБРАЗОВАНИЯ И НАУКИ РФ}
    %
    \vskip 18pt
    %
    Федеральное государственное автономное образовательное учреждение\\
    высшего профессионального образования\\

    \MakeTextUppercase {Южный федеральный университет}
    %
  \end {center}
  %
  \vspace* {\fill}
  %
  \begin {center}
    %
    \theauthor
    %
    \vskip 50pt
    %
    \MakeTextUppercase {Методические указания}
    %
    \vskip 18pt
    %
    \thetitle
    %
  \end {center}
  %
  \vspace {\fill}
  %
  \begin {center}
    %
    Ростов-на-Дону \\
    %
    \thedate
    %
  \end {center}
  %
  \clearpage
  %
  \thispagestyle {plain}
  %
  \vspace* {80pt}
  %
  Методические указания разработаны \thebyauthors. \\
  %
  \vskip 60pt
  %
  \theprintedaccording
  %
  \clearpage
  %

  \begin{spacing}{1.2}
  \tableofcontents
  \end{spacing}
  %
  \clearpage
} %

% Настройка названия списка литературы

\renewcommand {\bibliorefname} [1] %
{%
  \section* {\MakeTextUppercase {Библиография}}%
  % Но тогда надо в содержание
  \addcontentsline {toc} {section} {Библиография}
  % и в колонтитулы (myheadings)
  \markboth {} {}
}%

% ----------------------------------------------------------------
% Макросы для предотвращения конфликтов имён

\def\savemacro#1%
{%
  \expandafter\let\expandafter\origsym\expandafter=\csname#1\endcsname
  \expandafter\let\csname orig#1\endcsname=\origsym
  \expandafter\let\csname#1\endcsname=\relax
}%

% Restore a previously saved symbol, and rename the current one.
\def\restoremacro#1#2
{%
  \expandafter\let\expandafter\newsym\expandafter=\csname#2\endcsname
  \expandafter\global\expandafter\let\csname#1#2\endcsname=\newsym
  \expandafter\let\expandafter\origsym\expandafter=\csname orig#2\endcsname
  \expandafter\global\expandafter\let\csname#2\endcsname=\origsym
}%

% ----------------------------------------------------------------
% Настройка переносов и разрывов страниц

\binoppenalty = 10000      % Запрет переносов строк в формулах
\relpenalty = 10000        %

\sloppy                    % Не выходить за границы бокса
%\tolerance = 400          % или более точно
\clubpenalty = 10000       % Запрет разрывов страниц после первой
\widowpenalty = 10000      % и перед предпоследней строкой абзаца

% ----------------------------------------------------------------

\endinput

% Конец файла
